\chapter{Chapter2}


\section{Grammatik}

Im 21. Jahrhundert, ist das Schreiben und Lesen wichtiger als Sprechen und Zuhören. 
Ein Individuum, welches über keine guten Schreib- und Lesekenntnisse verfügt kann in der Industrie 4.0 Probleme am Arbeitsmarkt haben. 
Angestellte arbeiten von Zuhause und die verschiedenen Kollegen müssen sich anhand elektronischer Telekommunikation Informationen mitteilen oder austauschen. 
Laut einer Studie \cite{Sassone} aus England von Global Lingo würden 59 Prozent der 1029 gefragten Briten keinen Service einer Firma nutzen die Rechtschreibfehler in ihrem Marketing Materialien vorweisen \cite{Hesse}. 

Der Online Entrepreneur Charles Duncombe behauptet, dass Rechtschreibfehler Kunden abschrecken und die Webseite als nicht glaubwürdig erscheinen lassen würden .

Die Forsa Gesellschaft hat im Jahr 2014 in einer Umfrage \cite{forsa} verschiedenen Sprachwissenschaftlern aus Deutschland die Frage gestellt, 
ob die Digitalisierung die Deutsche Sprache beeinflussen würde. Von der Tabelle 3.1 sind 62 Prozent der gefragten Sprachwissenschaftler davon überzeugt, 
dass die digitale Kommunikation die Deutsche Sprache beeinflusst. 33 Prozent gehen davon eher weniger aus, und 4 Prozent überhaupt nicht.
22 Prozent der Sprachwissenschaftler mit der Ansicht, die Digitalisierung habe einen kleineren Einfluss auf die Sprache behaupten,
dass die Vermischung von gesprochener und geschriebenerSprache durch Abkürzungen und Floskeln eine Entstehung von Neologismen provoziert. 
Es entsteht eine Änderung um 19 Prozent bei der Rechtschreibung, Grammatik und Interpunktion. 
17 Prozent behaupten, dass dadurch neue Formen der Kommunikation entstehen. 14 Prozent behaupten, dass eine Veränderung des Kommunikationsverhalten zu sehen ist, 
wie beispielsweise bei Emails und Textnachrichten.
\renewcommand{\arraystretch}{2}
\begin{table}[H] 
\small
\centering
\begin{tabular}{|l|p{1cm}|} 
\hline
Abkurzungen, Floskeln, neue Worter, kurzere Sätze                      & \centering{22} \cr \hline
Vermischung von Mundlichkeit und Schriftlichkeit                          & \centering{22} \cr \hline
Veränderung der Grammatik, Rechtschreibung, Interpunktion                 & \centering{19} \cr \hline
Veränderung der Kommunikationsbedingungen                                 & \centering{17} \cr \hline
Veränderung des Kommunikationsverhaltens, mehr schriftliche Kommunikation & \centering{14} \cr \hline
\end{tabular}

\caption{Veränderung der deutschen Sprache durch die Digitlisierung}
\label{my-label}
\end{table}


Die Nutzung digitaler Geräte wie Smartphones oder Tablettes tragen zum Verlernen der Grammatik und Rechtschreibung bei. 
Schüler schreiben mit ihren Peers in verkürzten Texten und Abkürzungen wie 'OMG' was für Oh mein Gott steht.


Drew Cingel und S. Shyam Sundar von der Universität aus Pennsylvania meinen dazu, 
dass die jeweiligen Schüler vielleicht nicht mehr den Unterschied zwischen dem Schreiben mit der grammatikalisch korrekten Regelung und Umgangssprache differenzieren können. 
Cingel und Sundar haben dies empirisch belegt, indem sie Schüler der Mittelstufe einen Grammatik Test haben schreiben lassen. Zusätzlich haben sie eine Umfrage konzipiert, 
die zeigen sollte, das Textnachrichten Angewohnheit der Schüler sind. Das Resultat der Umfrage war, wie befürchtet, 
dass man mit Hilfe der Textnachrichten das niedrige Grammatik Niveau der Schüler zeigte. Des Weiteren haben sie belegen können, 
dass die Eltern und Freunde der Forschungskohorte, Kinder und Jugendlichen im Alter zwischen 9 bis 12 Jahre, die Nachrichten Gewohnheiten, wie Abkürzungen und Neologismen imitieren \cite{D.Cingel}.



\break

\section{Textverarbeitungs Software}
Es gibt viele verschiedene Softwareprogramme, die mit Autokorrektur Wörter korrigieren. Diese Softwares korrigieren jedoch nur die Rechtschreibung eines Wortes oder setzen ggf.
ein komplett neues Wort ein und machen somit verschiedene Sätze unverständlich und bringen sie so aus dem Sinn Zusammenhang. 
Trotz dieser eben beschrieben Problematik, verharren die meisten Jugendlichen und Erwachsen auf diese Programme.

Professorin Andrea A. Lunsford und ihr Kollegin Karen J.Lunsford haben diesbezüglich im Jahre 2008 die Ergebnisse in einem Paper niedergeschrieben. 
Sie vergleichen die Grammatikfehler von 2006 und die Fehler von 1986 Jahre \cite{Lunsford}. 

Aus der Tabelle 3.2 des Jahres 2006 kann man entnehmen, dass das falsch eingesetzte Wort ein mehrfaches gefunden wurde als in der Tabelle 3.3 von 1986.
Anfang des 21. Jahrhunderts wurden schon Autokorrekturprogramme von Studenten genutzt um ihre Paper zu korrigieren, jedoch sind solche Softwares nicht perfekt und tragen dazu bei,
dass mehr falsche Wörter in Sätze eingesetzt werden. Die befragten Professoren haben im Jahre 1986 wie auch im Jahr 2006 das falsche Wort noch immer auf Rang eins der Meisten Fehler gewählt.


Zudem, bemerkten die Lunsfords, dass Studenten mehr Kommata in Texten einsetzen als nötig. Dies bemerkt man aus der Tabelle 2006 mit der Auswertung von 877 Papers.
Auffällig ist hier, dass 2,150 Fehler bezüglich Kommata, die nach dem einleitenden Element fehlten. In der Tabelle von 1986 erkennt man, dass für den gleichen Fehler auf 3,000 Papers
3,299-mal gefunden wurde. Zudem sind neue Fehler erschienen wie unvollständige oder fehlende Dokumentationen mit einer Anzahl von 1,586 Fehlern.
Rechtschreibfehler und unklare Pronomen haben beide einen Wert von 6.6 Prozent von allen Fehlern. Jedoch lagen 1986 die Pronomen bei 9.8 Prozent. 
Rechtschreibung hat sich laut Lehrern auf den 2.Platz  verlagert.

\renewcommand{\arraystretch}{2}
\begin{table}[]
\small
\centering
\begin{tabular}{|m{3.5cm}|m{2cm}|m{2cm}|m{2cm}|m{2cm}|m{2.5cm}|}
\hline
\textbf{Fehler}                             & \textbf{gefunden in 3000 Papers} & \textbf{\% von allen Fehlern} & \textbf{Markiert von Lehrern} & \textbf{\% markiert bei Lehrern} & \textbf{Rang der Fehler markiert von Lehrern} \\ \hline
Kein Komma nach dem einleitenden Element    & \centering{3,299}                            & \centering{11.5}                          & \centering{995}                           & \centering{30}                               & \centering{2}                                 \cr \hline
Unklare Pronomen                   & \centering{2,809}                            & \centering{9.8}                           & \centering{892}                           & \centering{32}                               & \centering{4}                                             \cr \hline
Kein Komma im zusammengesetzten Satz        & \centering{2,446}                            & \centering{8.6}                           & \centering{719}                           & \centering{29}                               & \centering{7}                                             \cr \hline
Falsches Wort                               & \centering{2,217}                            & \centering{7.8}                           & \centering{1,114}                         & \centering{50}                               & \centering{1}                                             \cr \hline
Kein Komma in nicht einschränkentem Element & \centering{1,864}                            & \centering{6.5}                           & \centering{580}                           & \centering{31}                               & \centering{10}                                            \cr \hline
\end{tabular}

\caption{Häufigste formale Fehler in 1986}
\label{my-label}
\end{table}

\renewcommand{\arraystretch}{2}
\begin{table}[]
\small
\centering
\begin{tabular}{|m{3.5cm}|m{2cm}|m{2cm}|m{2cm}|m{2cm}|m{2.5cm}|}
\hline 
\textbf{Fehler}                                                                        & \textbf{gefunden in 877 Papers} & \textbf{\% von allen Fehlern} & \textbf{Markiert von Lehrern} & \textbf{\% markiert bei Lehrern} & \textbf{Rang der Fehler markiert von Lehrern} \\ \hline
Falsches Wort                                                                          & \centering{3,080}                           & \centering{13.7}                          & \centering{1,463}                         & \centering{48}                               & \centering{1}                                             \cr \hline
Kein Komma nach dem einleitenden Element   & \centering{2,150}                           & \centering{9.6}                           &\centering{ 60}2                           & \centering{28}                               & \centering{5}                                             \cr \hline
Unvollständige   oder fehlende Dokumentation & \centering{1,586}                           & \centering{7.1}                           & \centering{722}                           & \centering{29}                               & \centering{7}                                             \cr \hline
Unklare Pronomen                                                 & \centering{1,495}                           & \centering{6.7}                           & \centering{405}                           & \centering{27}                               & \centering{8}                                             \cr \hline
Rechtschreibfehler                                                                     & \centering{1,450 }                          & \centering{6.5}                           & \centering{788}                           & \centering{54}                               & \centering{2}                                             \cr \hline
\end{tabular}
\caption{Häufigste formale Fehler in 2006}
\label{my-label}
\end{table}




\break

\section{Schreiben statt Tasten}

Die Digitalisierung verschlechtert das Schreiben von Schülern, gerade in jungen Jahren ist es wichtig das Schreiben und Lesen bei Kindern zu fördern. 
Im digitalen Zeitalter schreiben die meisten schon in jungen Jahren am Computer. 
Die Kinder, die am Rechner ihre Hausaufgaben schreiben oder recherchieren verlernen das Handschreiben. 
Wie zuvor erwähnt benutzen diese meistens auch ein Rechtschreibprüfungsprogramm. 
Sie legen keinen Wert auf die Anwendung ihrer Grammatik und glauben, dass ihr Programm dies schon für sie erledigt.
Durch das Verlernen vom Schreiben verlernen sie auch die Sorgfalt ihrer Aufgaben\cite{Markus}.
Professor der Psychologie Paul Boom von der Yale Universität sagte dies bezüglich der New York Times: 'Das Schreiben zwingt dich, dich auf das Wichtige zu konzentrieren. 
Vielleicht hilft das, besser zu denken' \cite{Times}.
Der Deutsche Lehrverband (DL) und das Schreibmotorik Institut haben dies bezüglich eine Erhebung durchgeführt \cite{Bpress}.
Daraus nehmen vier Fünftel des Lehrpersonals an, dass die Schreibschrift der Schüler sich verschlechtert hat.
Der DL Präsident Josef Kraus sagte: 'Wer gut und versiert schreibt, der prägt sich Geschriebenes besser und konzentrierter ein, er istintensiver bei der Sache,
er schreibt bewusster, setzt sich intensiver mit dem Inhalt und dem Gehalt des Geschriebenen auseinander '.
Demzufolge sollten die Schüler lernen handschriftlich zu schreiben, da sie so bewusster und schneller lernen und ihre Fehler selbst erkennen