\chapter{Einleitung und Problemstellung}

Motivations- und Anteilnahmemängel sind vorrangige Probleme im aktuellen Schulwesen und könnten durch Technologie gelöst werden. Einerseits gibt es vielversprechende Initiativen, beispielsweise bildungsorientierte Spiele zu entwerfen, um den Spaß am Lernen zu wecken. 
Andererseits erweist sich die effektive Integration spielerischer Komponenten als kostspielig und aufwendig. 
Außerdem ist der positive Impakt durch den Einsatz neuer Technologien im Schulwesen umstritten. 
Der Bereich der Textverarbeitungsprogramme ist beispielsweise problematisch, denn meistens haben diese Programme eine Wörterkorrektur implementiert, auf die sich manche Menschen zu sehr verlassen und eventuell die Fähigkeit verlieren, sich selbst über die Korrektheit der Eingabe zu vergewissern. 
Durch regelmäßiges Verwenden dieser Software verlernen Nutzer ebenfalls die Handschrift.
\grqq{Der Mensch ist, was er als Mensch sein soll, erst durch Bildung.}" \signed{-Wilhelm Friedrich}
Die Revolution des Bildungswesen ist ein stets relevantes Thema in der Politik und Gesellschaft. 
Die gegenwärtige Initiative in der Politik besteht darin, der Jugend das Lernen durch Einsatz neuer Software und Hardware zu erleichtern. 
E-Learning ist gemäß Studien eine verheißungsvolle Antwort auf Streitpunkte kontemporärer Bildungsmechanismen. Nichtsdestotrotz bringt die Digitalisierung sowohl Risiken als auch Erfolge mit sich. Ein weiteres wichtiges Thema sind die psychologischen Abdrücke der Technologien. Eine Digitalisierung der Bildung führt automatisch zu einem vermehrten Nutzen von Computern, Smartphones und anderen technischen Hilfsmittel wie Tablets. Der Zustand der Psyche eines Studenten wirkt sich direkt auf seine akademische Leistung aus. Es ist notwendig sich mit den Auswirkungen jener Hilfsmittel mit den Studenten auseinanderzusetzen. 