\chapter{Sprachlehre}


\section{Auswirkung schlechter Grammatik}

Im 21. Jahrhundert ist das Schreiben und Lesen wichtiger als das Sprechen und Zuhören. 
Ein Individuum, welches über keine guten Schreib- und Lesekenntnisse verfügt, kann in der Industrie 4.0 Probleme am Arbeitsmarkt haben. 
Angestellte arbeiten von Zuhause und müssen sich gegensteitig anhand elektronischer Telekommunikation Informationen mitteilen oder austauschen. 
Laut einer englischen Studie \cite{Hesse} von Global Lingo würden 59\% der 1029 gefragten Briten keinen Service einer Firma nutzen, die Rechtschreibfehler in ihren Marketingmaterialien vorweisen. Der Onlineunternehmer Charles Duncombe behauptet \cite{BBC}, dass Rechtschreibfehler Kunden abschrecken und eine Webseite als unglaubwürdig erscheinen lassen.

Die Forsa Gesellschaft hat im Jahr 2014 in einer Umfrage \cite{forsa} verschiedenen Sprachwissenschaftlern aus Deutschland die Frage gestellt, 
ob die Digitalisierung die deutsche Sprache beeinflusst. Wie dargestellt in der \textbf{\hyperref[table:Tabelle3.1]{Tabelle 3.1}} sind in Wirklichkeit 62\% der gefragten Sprachwissenschaftler davon überzeugt, 
dass die digitale Kommunikation die deutsche Sprache beeinflusst. 33\% gehen davon eher weniger aus, und 4\% überhaupt nicht.
22\% der Sprachwissenschaftler mit der Ansicht, die Digitalisierung habe einen kleinen Einfluss auf die Sprache, behaupten,
dass die Vermischung von Gesprochenem und Geschriebenem durch Abkürzungen und Floskeln eine Entstehung von Neologismen provoziert.
19\% der Sprachwissenschaftler glauben an eine Änderung bei der Rechtschreibung, Grammatik und Interpunktion.
17\% behaupten, dass neue Formen der Kommunikation entstehen. 14\% behaupten, dass eine Veränderung des Kommunikationsverhalten erkennbar ist, beispielsweise bei Emails und Textnachrichten.
\renewcommand{\arraystretch}{2}
\begin{table}[H] 
\small
\centering
\begin{tabular}{|l|p{1cm}|} 
\hline
Abkürzungen, Floskeln, neue Worter, kurzere Sätze                      & \centering{22} \cr \hline
Vermischung von Mündlichkeit und Schriftlichkeit                          & \centering{22} \cr \hline
Veränderung der Grammatik, Rechtschreibung und Interpunktion                 & \centering{19} \cr \hline
Veränderung der Kommunikationsbedingungen                                 & \centering{17} \cr \hline
Veränderung des Kommunikationsverhaltens, mehr schriftliche Kommunikation & \centering{14} \cr \hline
\end{tabular}

\caption{Veränderung der deutschen Sprache durch die Digitalisierung}
\label{table:Tabelle3.1}
\end{table}


Die Nutzung digitaler Geräte wie Smartphones oder Tablets trägt zum Verlernen der Grammatik und Rechtschreibung bei. Schüler schreiben mit ihren Peers in verkürzten Texten und Abkürzungen wie \grqq{OMG}"\:was für \grqq{Oh mein Gott steht}".


Drew Cingel und S. Shyam Sundar von der Universität aus Pennsylvania meinen \cite{D.Cingel}, 
dass die jeweiligen Schüler möglicherweise nicht mehr den Unterschied zwischen dem Schreiben mit der grammatikalisch korrekten Regelung und Umgangssprache differenzieren können. 
Cingel und Sundar haben dies empirisch belegt \cite{DrewP}, indem sie Schüler der Mittelstufe einen Grammatiktest schrieben ließen. Zusätzlich haben sie eine Umfrage \cite{DrewP} konzipiert, 
die zeigen sollte, dass Textnachrichten Angewohnheit der Schüler sind. Das Resultat der Umfrage war, wie befürchtet, 
dass das niedrige Grammatikniveau der Schüler anhand der Textnachrichten feststellbar ist. Des Weiteren konnten Sie belegen, 
dass  Kinder und Jugendliche im Alter zwischen neun bis zwölf Jahre, die Nachrichtengewohnheiten, wie Abkürzungen und Neologismen, von den Eltern und Freunden der Forschungskohorte imitieren.



\section{Textbausteine und Software}
Es gibt viele verschiedene Softwareprogramme die mit Autokorrektur Wörter korrigieren. Diese Softwares korrigieren jedoch nur die Rechtschreibung eines Wortes oder ersetzen ggf.
ein komplettes Wort und machen folglich verschiedene Sätze unverständlich.
Trotz dieser eben beschrieben Problematik, verharren die meisten Jugendlichen und Erwachsen auf diese Programme.

Professorin Andrea A. Lunsford und ihre Kollegin Karen J.Lunsford haben diesbezüglich im Jahr 2008 die Ergebnisse in einem Paper niedergeschrieben \cite{Lunsford}. 
Sie vergleichen die Grammatikfehler von 2006 und 1986. 
Aus der \textbf{\hyperref[table:Tabelle3.2]{Tabelle 3.2}} des Jahres 2006 kann man entnehmen, dass das falsch eingesetzte Wort ein mehrfaches gefunden wurde als in der \textbf{\hyperref[table:Tabelle3.3]{Tabelle 3.3}} von 1986.
Anfang des 21. Jahrhunderts wurden schon Autokorrekturprogramme von Studenten genutzt um ihre Paper zu korrigieren, jedoch sind solche Softwares nicht perfekt und tragen dazu bei,
dass mehr falsche Wörter in Sätze eingesetzt werden. Die befragten Professoren haben im Jahre 1986 wie auch im Jahr 2006 das falsche Wort noch immer auf Rang eins der Meisten Fehler gewählt.


Zudem bemerkten die Lunsfords, dass Studenten mehr Kommata in Texten einsetzen als notwendig. Dies ist anhand der Tabelle von 2006 mit der Auswertung von 877 Papers bemerkbar.
Auffällig ist hier: 2.150 Fehler sind bezüglich Kommata, die nach dem einleitenden Element fehlen. In der Tabelle von 1986 erkennt man, dass der gleiche Fehler auf 3.000 Papers
3.299-mal gefunden wurde. Zudem sind neue Fehler erschienen, unter anderem unvollständige oder fehlende Dokumentationen mit einer Anzahl von 1.586.
Rechtschreibfehler und unklare Pronomen haben je einen Anteil von 6,6\% von allen Fehlern. 1986 lagen die Pronomen jedoch bei 9,8\%. 
Rechtschreibung hat sich laut Lehrern auf den zweiten Platz verlagert.

\renewcommand{\arraystretch}{2}
\begin{table}[]
\small
\centering
\begin{tabular}{|m{3.5cm}|m{2cm}|m{2cm}|m{2cm}|m{2cm}|m{2.5cm}|}
\hline
\textbf{Fehler}                             & \textbf{gefunden in 3000 Papers} & \textbf{\% von allen Fehlern} & \textbf{Markiert von Lehrern} & \textbf{\% markiert bei Lehrern} & \textbf{Rang der Fehler markiert von Lehrern} \\ \hline
Kein Komma nach dem einleitenden Element    & \centering{3.299}                            & \centering{11,5}                          & \centering{995}                           & \centering{30}                               & \centering{2}                                 \cr \hline
Unklare Pronomen                   & \centering{2.809}                            & \centering{9,8}                           & \centering{892}                           & \centering{32}                               & \centering{4}                                             \cr \hline
Kein Komma im zusammengesetzten Satz        & \centering{2.446}                            & \centering{8,6}                           & \centering{719}                           & \centering{29}                               & \centering{7}                                             \cr \hline
Falsches Wort                               & \centering{2.217}                            & \centering{7,8}                           & \centering{1.114}                         & \centering{50}                               & \centering{1}                                             \cr \hline
Kein Komma in nicht einschränkentem Element & \centering{1.864}                            & \centering{6,5}                           & \centering{580}                           & \centering{31}                               & \centering{10}                                            \cr \hline
\end{tabular}

\caption{Häufigste formale Fehler in 1986}
\label{table:Tabelle3.2}
\end{table}

\renewcommand{\arraystretch}{2}
\begin{table}[]
\small
\centering
\begin{tabular}{|m{3.5cm}|m{2cm}|m{2cm}|m{2cm}|m{2cm}|m{2.5cm}|}
\hline 
\textbf{Fehler}                                                                        & \textbf{gefunden in 877 Papers} & \textbf{\% von allen Fehlern} & \textbf{Markiert von Lehrern} & \textbf{\% markiert bei Lehrern} & \textbf{Rang der Fehler markiert von Lehrern} \\ \hline
Falsches Wort                                                                          & \centering{3.080}                           & \centering{13,7}                          & \centering{1.463}                         & \centering{48}                               & \centering{1}                                             \cr \hline
Kein Komma nach dem einleitenden Element   & \centering{2.150}                           & \centering{9,6}                           &\centering{ 60}2                           & \centering{28}                               & \centering{5}                                             \cr \hline
Unvollständige   oder fehlende Dokumentation & \centering{1.586}                           & \centering{7,1}                           & \centering{722}                           & \centering{29}                               & \centering{7}                                             \cr \hline
Unklare Pronomen                                                 & \centering{1.495}                           & \centering{6,7}                           & \centering{405}                           & \centering{27}                               & \centering{8}                                             \cr \hline
Rechtschreibfehler                                                                     & \centering{1.450 }                          & \centering{6,5}                           & \centering{788}                           & \centering{54}                               & \centering{2}                                             \cr \hline
\end{tabular}
\caption{Häufigste formale Fehler in 2006}
\label{table:Tabelle3.3}
\end{table}




\break

\section{Schreiben statt Tasten}

Die Digitalisierung verschlechtert das Schreiben von Schülern. Gerade in den jungen Jahren ist es wichtig das Schreiben und Lesen bei Kindern zu fördern. 
Im digitalen Zeitalter schreiben die meisten schon als Kinder am Computer. 
Die Personen, die schon früh am Rechner ihre Hausaufgaben schreiben oder recherchieren, verlernen das Handschreiben. 
Wie zuvor erwähnt benutzen diese meistens auch ein Rechtschreibprüfungsprogramm. 
Sie legen keinen Wert auf die Anwendung ihrer Grammatik und glauben, dass ihr Programm dies schon für sie erledigt.
Durch das Verlernen vom Schreiben verlernen sie auch die Sorgfalt ihrer Aufgaben\cite{Markus}.
Professor der Psychologie Paul Boom von der Yale Universität sagte der New York Times diesbezüglich: "Das Schreiben zwingt dich, dich auf das Wichtige zu konzentrieren. 
Vielleicht hilft das, besser zu denken" \cite{Times}.
Der Deutsche Lehrverband (DL) und das Schreibmotorik Institut haben diesbezüglich eine Erhebung durchgeführt \cite{Bpress}.
Daraus nehmen vier Fünftel des Lehrpersonals an, dass die Schreibschrift der Schüler sich verschlechtert hat.
DL Präsident Josef Kraus äußerte \cite{Bpress}: \grqq{Wer gut und versiert schreibt, der prägt sich Geschriebenes besser und konzentrierter ein, er ist intensiver bei der Sache,
er schreibt bewusster, setzt sich intensiver mit dem Inhalt und dem Gehalt des Geschriebenen auseinander}".
Demzufolge sollten die Schüler lernen handschriftlich zu schreiben, da sie so bewusster und schneller lernen und ihre Fehler selbst erkennen.