\chapter{Zusammenfassung und Ausblick}

Die Politik in Kooperation mit dem  Lehrverband ist trotz allem im Stande diese Hürden zu überwältigen, indem sie sich mehr mit dem Thema Digitalisierung  auseinandersetzen.  Der aktuelle Kurs  dieser weltweiten Initiative  besteht darin, die Digitalisierung in der Schule zu integrieren. Politiker glauben, dass dies der einzige Weg und zugleich der einfachste ist  zur verbesserten Bildung. Wie wir hier gesehen haben gibt es viele Hürden sei es auf einer gesundheitlicher Ebene, in der Grammatik und die Implementierung von effektiven Bildungsmethoden wie die Spielifizierung des Lernens. 
Durch Textverarbeitung haben sich Fehler in der Grammatik von 1980 auf 2006  bedeutend gesteigert. Die Industrie hat in dieser Instanz noch kein Optimum entsprechender Programme erreicht.
Laut einer Studie des deutschen Lehrerverband in Kooperation mit dem Schreibmotorik Institut  verlernen 80% der Schüler die Handschrift was mit regelmäßigen Verwenden von Textverarbeitungssoftware korreliert. Zusätzlich wird das Gedächtnis über das  Geschriebene negativ beeinflusst.  Konventioneller Unterricht lässt sich auf viele Art und Weisen anders gestalten. 

Diverse Techniken ermöglichen eine Integration spielerischen Elementen in die Bildung. Elemente, welche Schüler motivieren länger und effizienter zu lernen. Die Gamifikation-Design Prinzipien aus der Spielwelt motivieren beim Lernprozess unter anderem durch Rapides Feedback, Status, Flexibilität, sofern es gelingt diese zu implementieren, und die passende Technologie in Klassensälen vorhanden ist. Genau diese invasive Technologie ist jedoch in  bildungsgewidmeten Infrastrukturen umstritten und bringt  Nachteile mit sich.  Aus diesem Grund lenken die Rechner die Schüler während einer Vorlesung ab. Diese Rechner führen wiederum zu multitasking, was in schlechteren Testergebnissen resultiert. 
Studenten sind dauerhaft über digitale Geräte wie Smartphones und Laptops  vernetzt. Dies hat einen Einfluss auf die Gesundheit und das Wohlbefinden der Gesellschaft. Vorerwähnte Studien beweisen, dass es immer mehr abgelenkte Studenten gibt. So haben von 774 Studenten 5,6% angegeben sich nicht anderweitig während den Lehrveranstaltungen zu beschäftigen. Außerdem schauen Jugendliche täglich bis zu 150 Mal auf ihr Smartphone, d. h. im Durchschnitt wird ihre Aufmerksamkeit alle 6 Minuten unterbrochen. die entweder unter einem erhöhten Stress empfinden leiden, sich von ihren Eltern und Gleichaltrigen isoliert fühlen oder Symptome der Depression aufzeigen. All dies führt zu einer Verschlechterung der akademischen Leistungen an Schulen und Universitäten.
Als Schlusswort schlagen wir vor, eine Weiterbildung der Lehrer zu fördern, die es ihnen ermöglicht, auf die Hürden der Digitalisierung aufmerksam zu machen. Die Digitalisierung in Schulklassen sollte vigilant fortschreiten um die negativen Folgen vorzubeugen. 
